暴力是......

暴力是...

警察集會，政府默許。
其他公務員集會，政府表明追究。

警察誤打途人，政府沒有遣責，警察亦未有道歉。
示威者擾亂公眾秩序，政府強烈遣責。

警察圍毆示威者，政府視若無睹。
示威者圍毆警察，政府強烈遣責。

撐警人士把多面國旗棄於垃圾桶內，政府沒有遣責。
示威者把一面國旗丟入海中，政府說挑戰中央權威。

白衣人手持木棍在警察身邊走過，沒事發生。
黑衣市民在示威地點路過，警員指他有伸縮長矛。

白衣暴徒被捕，可以保釋，亦未被正式起訴。
示威人士被捕，不准保釋，短時間內被送上法庭。

這種選擇性的遣責/執法合理嗎？

我不會跟你說，示威者因為有崇高理想，即使違法也是正確。那不是法治。

同樣地，你跟我說，警察因為維持治安，即使違法也是正確。我一樣不認同。那一樣不是法治。

法治是示威者/警察/黑社會/市民/高官懷疑犯法後都同樣得到公正裁決，都受到法律制裁。那就是法治。

當政府不是一視同仁地對待社會上每一個人，選擇性起訴部分人，但卻對另一部份人的違法行為視而不見，那就不是法治，而是打著法治旗號的人治。

暴力不是市民走上街頭發聲。
暴力是市民走上街頭發聲後，政府隨即宣佈二讀如期。

暴力不是立法會爆了多少塊玻璃。
暴力是政府以行政手段強行剝奪市民的被選權。

暴力不是我把心聲貼在連儂牆上。
暴力是你一樣可以把心聲貼在連儂牆，但你卻寧可滅聲。

暴力不是多少白衣人打人。
暴力是警察視若無睹，轉身離去。

暴力不是示威者堵塞馬路。
暴力是警察堵塞所有去路再射催淚彈。

暴力不是記者質問特首。
暴力是特首被記者質問，轉身就走。

政權對異見聲音的冷待，才是最大的暴力。

From CityU - 甘炳光博士 Dr. KAM Ping Kwong

721/831無獎問答遊戲

試分辨以上事件

9月，機場見！

自推

熱烈宣傳中共誠信破產，殘害人民

中共最怕香港成為「反共基地」

中共最怕持續性抗爭

中共最怕外國勢力

覺得岩、有value就做啦
遊行、連儂、傳單、網絡戰

自由無罪，造反有理

Be water 不被捕 不分化 不割席

enquiry@judiciary.hk

新井岡山

佢private左
慢慢同佢玩

true

香港警察是暴徒

冇不偏不倚嘅公義
法律只係打壓工具

幫推
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

推